召集所有去過戰鬥民族嘅巴絲

遲吓去莫斯科,見啲blog同旅遊書都係推介grand cafe、turandot呢啲
好似好少人討論戰鬥民族有咩野食咁,個個都話劣食多
有無巴打去過食完覺得邊間幾值得試,又或者有無啲好似日本tabelog個類apps

最鐘意食mymy 因為唔使睇menu，試過去其他餐廳，好多都係得俄文menu

mark低先
已經有心理準備全俄文多,希望google translate用得着

7月有三個星期喺莫斯科
等我recall下啲記憶先

留名

首先講下俄式自助餐廳
佢係好似自助餐形式 野食擺晒出嚟
你就拎住個碟指啲野食 應該係蘇聯時代嘅canteen
((所以唔識俄文都搞得掂
主要係有муму同грвбли
Грабли相對會比較貴 муму就係平價嘅
但係個人對муму冇乜好感...因為覺得佢啲野食好劣
尤其是有一日嗌左塊牛排...食落好似汆水豬肉咁
而且唔忍手咁嗌三四樣野食嘅話 都隨時7.800 rub
不過муму其實有得食壽司...但我冇食過
覺得有其他選擇好過佢
不過既然去到就試下啦

另外一間周圍都係嘅連鎖店就係теремок
食啲類似可麗餅嘅野 但係唔係甜嘅 入面有肉
幾好食
而嗰度嘅Kvass都好似幾出名 不過唔識欣賞
仲有得嗌Okroshka (烏克蘭凍湯 飲落有酒味 有cream 仲要凍嘅)
同樣唔識欣賞

之後有間Шоколадница 同樣係周街都有
感覺比較似cafe 野食正正常常

而莫斯科亦有Subway / Burger King / M記 / KFC嗰啲...

推薦去Tverskaya站附近嘅Cafe Pushkin
高級餐廳 有dress code
著得唔正式就冇得上二樓 但地下都靚嘅
(其實可以問waiter畀你上二樓行一轉

雖然高級餐廳 但lunch set其實唔貴
前菜/湯/主菜 二樣620 三樣930
前菜全部沙律 啲friend覺得唔掂
我就飲湯 好正 嗌左魚湯

而且最重要嘅係英文完全okay

另外如果路過基輔站 喺歐洲商場隔離
有另一間商場 冇人嘅 但就有成層food court 意大利style嘅
都幾好食
歐洲商場food court就係正正常常

問過當地人話如果想食高級餐廳
就基輔站行十分鐘 去烏克蘭酒店
不過最尾冇去到

地道俄國菜就真係唔知，好少食 可以試吓一個叫Solyanka嘅湯

遊客區例如Arbat Street 大部份都有英文/圖唔洗擔心
有間叫Black Star Burger係一個當地rapper開嘅，都幾出名，menu應該就冇英文，但應該都唔難搵到識英文嘅staff(人地帶我去嘅所以唔洗自己order)

Cafe Pushkin

高級啲嘅可以睇吓呢嗰網

好多唔同菜式都有

喺莫斯科我覺得最好食嘅唔係俄菜
反而係中亞野
可以試下Чайхона №1 同樣係好多間
夜晚好有氣氛 有俄佬唱K
仲有得食shisha

仲有一餐喺商場food court求其食左間格魯吉亞野
都係抵食+好味
叫Вай мэ

哇 如果去嗰陣知道依個網就好
用左半個月時間先摸索到莫斯科點搵食...

係係SP 食幾好食 按大細收錢 this this this

十二月去st petersburg學俄文

巴打好詳細 已經mark低哂
見識少好少食俄菜 咩都唔識

巴打呢個網真心掂

其實自己英文好撚差,剩係識this this this

咁還掂都係 學定俄文啦
起碼識睇人地啲字母

下個月去仲學得切?

識啲字母都已經好好多，搭地鐵搵車站都方便好多(雖然有英文)

同埋可以自己拼到個讀音，起街邊啲小食車自己叫野食都得
有時啲字同英文差唔多音，拼到出黎會明係乜，例如 Суши Бургер

啊btw
莫斯科有幾間丸龜
食左鰻魚飯
如果思鄉可以去下 我去Tretyakovskata嗰間

其他商場都好多壽司檔🙈

應該會留返去日本先食
難得離開亞洲 未食過俄菜想試吓

啲壽司好伏架 試吓Georgian好過

壽司落重沙律醬 我都接受唔到
但商場壽司檔嘅鰻魚飯就幾好食
我仲拎左上火車 當火車便當

提外話 對比嘈到耳都聾嘅莫斯科地鐵
條中央環線(MCC)就超好搭
就係喺MCC食火車便當

第一次聽壽司落沙律醬都難食 睇嚟仲衰過爭鮮明將

幫推
我都為左wc學左少少意大利文

世錦未決定去唔去,睇吓平昌仲買唔買到飛先

Okroshka 好撚難飲

我覺得俄羅斯菜係幾好食,英國個邊先係垃圾

諗住一月去
有咩指點

中亞菜系都唔知幾好食

最估唔撚到既係，原來羅宋湯飲落好似紹菜湯咁 ...

巴打有無咩推介

剩係飲過港式

Georgian菜係red october食過一間mizandari幾好味

剩係去過西伯利亞 貝加爾湖
冇啖好食
不過風景靚到痴線

啲肉包都幾好食呀，好似大個嘅小籠包咁

Khinkali
巴打同我諗法一樣 我一見到就話佢係大籠包🤣🤣

不過返到嚟先知個柄係唔食得嘅

胡日爾就無啖好食。(住 Nikita Homestead)

但伊爾庫次克就食啲當地似穆斯林既餐廳

啖啖肉，勁正。

係咪會去埋saint petersburg

剩係莫斯科 無咁多假

6年前去
唔係好記得食過D咩
淨係記得好多餐廳都有壽司食

紅菜湯

留名，想下年年尾俄羅斯睇極光，有無ching有經驗

打算邊度睇? Murmansk?

上網鑍好似得呢度最方便

貝加爾湖無啖好食
係咪應該比錢去其他餐廳食

另外想問
各位巴絲用咩上網卡
買定去定去到先買

貝加爾湖，我住 Nikita Homestead ，包早餐同晚餐，中午係唔包，主要係中午會跟咗 day tour 出去，果餐就跟架車個司機食，會煲魚湯同埋有麵包三文治。

又唔可以講到好差，但無得選擇。

俄羅斯上網卡，一定係推介 MTC，全俄最大係佢，覆蓋最好。

但佢既卡分得太多種，收費唔同，間間鋪啲人賣都可以好大分別。

最平可以成個月用，一個月費又有，有啲係逐星期收費又有，

仲要唔同城市既卡，個價錢都會有分別，送既DATA又唔同。

我次次買都好似買唔番相同既卡。

俄羅斯係去呢度睇多，不過依家中國旅行團都已經侵佔埋呢度，個個嚟睇極光。

我唔係住Nikita所以唔知佢啲野食點
我住個間淨係包早餐，所以平時都係出去食，而出面啲餐廳其實都冇乜特別，一般都唔貴但唔會難食
山上面有間cafe之類嘅餐廳，價錢比其他貴少少，食物普通，但係有個湖景

Sim卡去到買就得
最常見應該係МТС同Билайн
我淨係用過МТС，4g快同埋收得幾好
前年去仲係400rub無限4g，但今年再去就冇咗，得翻30日10GB不過都夠用

Thanks 巴打
我都係住Nikita
仲要住3日
驚d野食一樣會好悶

我上網睇話MTC 用iPhone 會share 唔到data
同埋我驚溝通唔到買唔到sim card
所以先諗會唔會買定去

望落都正常

Nikita 晚餐

Day Tour 開車師傅做的魚湯及芝士麵包

早餐無影到，都係啲普通正常嘢，多士同蛋，沙律呢啲。

我通常自己用 Wi-Fi 蛋多，同埋無用 iPhone

咁我唔知你邊度入境，有啲真係好難溝通先買到，但係你可以google translate 譯好俾佢睇你要啲乜。

有中國團即刻低質晒

有個地方叫 Lovozero ，有個唔知乜乜極光基地，睇啲大陸人自己都講去到見番好多自己友。

不過講嚴重，上面講嘅貝加爾湖仲癲，一半都係中國遊客。

食過鹿肉，好撚難食

食當地淡水魚
要煙焗果種
我唔知莫斯科有冇
我當時係貝加爾湖食
一流口感 咩都唔落都好甜
或者魚湯都係好正
仲有唔好食當地麵包
或者只食貴果d 平果d好伏
當地中亞菜印度菜都好有保證
有興趣可以試下

巴打應該plan下去埋聖彼得堡，聽人講莫斯科好似好悶

睇你想睇啲乜，同埋鍾意啲乜，我經過過3次，每次都有景點想去。

都仲有景點未去到。

去左邊d非大路野?

太空館

睇飛機

睇靚車

睇軍事嘢

睇火車

樓主有冇去過日本人、美國人？

剩係去幾日 有兩三日睇比賽

太空館好似幾正